【武漢肺炎】監獄連環爆！山東任城監獄200犯確診 省司法廳黨委書記炒魷

浙江十里豐監獄

內地監獄武漢肺炎疫情大爆發！繼浙江省十里豐監獄爆出有34名囚犯確診，監獄政委及監獄長被免職後，山東省任城監獄亦爆出有200人確診，省司法廳黨委書記、廳長即時換馬。

山東任城監獄200囚犯確診 省司法廳黨委書記即被炒

21日上午，山東省政府新聞辦召開新聞發佈會，指20日，全省報告新增確診病例202例，其中任城監獄200例。因任城監獄疫情防控不力，經省委研究決定，免去解維俊的省司法廳黨委書記、廳長，以及省監獄管理局黨委書記、第一政委職務；由王玉君接任省司法廳黨委書記，省監獄管理局第一政委，提名為省司法廳廳長人選。

發佈會指出，近期，任城監獄發生新冠肺炎疫情。截至2月20日，已全面完成對該監獄相關2,077人的核酸檢測，確診病例207宗，其中，警員7宗、囚犯200宗。7宗警員個案之前已統計在濟寧病例中，並即時發佈。目前，已對所有確診者採取有效治療措施；組織流行病學專家正全力排查及溯源。

浙江省十里豐監獄34囚犯中招 監獄政委及監獄長被免職

浙江省今日通報，昨日新增新冠肺炎確診病例28宗。當地媒體記者從省監獄管理局獲悉，其中27宗為省十里豐監獄罪犯，加上此前公佈的7宗確診病例，該監獄共有34名罪犯確診，為輸入型病例。監獄政委和監獄長已被免職，公安機關對一名涉事警員立案調查。

省十里豐監獄新冠肺炎疫情發生後，浙江省監獄系統嚴格落實國務院聯防聯控機制要求，在當地黨委、政府統一領導下，全面徹底排查，對疑似病例及其密切接觸者一律隔離觀察，對確診患者一律送診治療，確保全部得到及時救治。目前沒有發生囚犯因感染武漢肺炎死亡的事件。

省司法廳現已派出督導組進駐省十里豐監獄現場督查。監獄政委和監獄長已被免職，公安機關對一名涉事警員立案調查。省十里豐監獄已嚴格實行全封閉管理，堅決堵住漏洞，防止疫情擴散蔓延。

事件引發網民關注，不少網民驚呼：「不是說監獄是最安全的地方嗎？？？」、「不是說他們是最安全的一批人嗎」？還有傳言指疫情是由一名獄警傳播：「監獄是密閉空間，容易傳染上，據說是獄警傳播的，現在人都被處理了」、「一個民警傳染了一個監獄」。

人型蜈蚣

器官養殖場, 出事班高官無零件換

咁咪即係叫大陸d監獄繼續隱瞞

終於開始殺入5毛基地